香港人口突破750萬 去年單程證遷入超過4.4萬人

本港居住人口不斷增加，政府統計處公布最新數據，顯示本港人口今年年中首度突破750萬人，增加73100人，增長人口超過九成來自移民，當中主要以持單程證來港的內地居民為主，過去一年合共有44000千多名人士持單程證移入本港。

政府統計處今日發表的數字顯示，本港在今年中的人口臨時數字約752.41萬人，與去年年中人口約745.1萬人比較，增加73000多人，增長率為百分之一。本港人口是根據「居住人口」的定義而編製，包括「常住居民」和「流動居民」，上述在人口統計當中，常住居民佔約731.01萬人，流動居民佔約21.4萬人。

當局指，人口增加的主要原因是過去一年的淨遷移人數達到67400人，增長人口超過九成來自移民，當中單程證持有人達44400人，而其他香港居民的淨移入約23000人。至於同期的人口自然增長（即出生減死亡）達5700人，當中出生人數為53300人，死亡人數為47600人。

資料顯示，本港居住人口於多年來不斷上升，當中參考2009年的數字，當年同期居住人口約692萬人；由此可見，過去10年本港的人口已增加50000人，累計增幅近百分之八。

https://www.singtaousa.com/home/19-即時港聞/2457297-香港人口突破750萬+單程證遷入超過4.4萬人/?fromG=1

DNLM

我相信好多新匪民都係住深圳，匪政權默許佢地走水貨賺生活費